\section{Habilidades}
Todos los aventureros de \textit{Nivel 1} disponen de 4 puntos para repartir entre todas las habilidades disponibles, pero sin asignar más de un punto una misma habilidad. Deberás elegir entre:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Alerta}: percibir algo visible, detectar ruidos, buscar algo, registrar un lugar, etc.
  \item \textbf{Comunicación}: animar, motivar, entenderse con otros seres, etc.
  \item \textbf{Erudición}: entender un escrito en una lengua antigua, conocer las leyendas locales, recordar datos históricos, identificar criaturas extrañas, etc.
  \item \textbf{Manipulación}: abrir cerraduras, inutilizar una trampa, arrebatar posesiones, etc.
  \item \textbf{Subterfugio}: deslizarse en silencio, ocultarse en las sombras, robar sin ser descubierto, etc.
  \item \textbf{Supervivencia}: seguir un rastro, orientarse al aire libre, conseguir alimento en un bosque, etc.
\end{rpg-list}
Cada punto que poseas en una habilidad te otorga un bonificador de +1 en tiradas relacionadas. Si, además, tu acción está bien descrita y encaja bien con las capacidades que debería tener tu personaje, lo normal es que la DM no te pida tirar y asuma que ha sido un éxito automático.

\begin{rpg-warnbox}
En ciertas ocasiones, puede que una habilidad no encaje demasiado bien con la acción que quieres realizar. Dependerá en este caso de la DM decidir si tus argumentos para usarla son válidos.
\end{rpg-warnbox}
